---
aid: 9025
zid: 599655
title: "老钱这是闹哪出"
author: Scat
date: 2015-07-02 01:26:52+07:00
lastmod: 2015-07-03 08:01:00+07:00
---

Scat 于 2015-7-2 01:26:52 发表了：

广东攻略是多数酱油元老的诉求，执委会方面其实不可能很积极，不说占用的人力物力让各部门吐血，光是珠三角，人口差不多 500 万，耕地超过 2000 万亩，岁入白银 500 万两，都是目前海南的 5-10 倍，一旦打下来妥妥的外重内轻。

500 废又不是一个武将团，绝对不可能把自己连宝贝瓶瓶罐罐一起搬到广州去，就必然得有这么个省委第一叉叉，管的人管的地比万寿无疆都大 N 倍。

执委会的立场显然是更想寻找其它方案，比如切断运河

而此时进行夺权就必然逼着执委会站在广大酱油元老一边，通过广东攻略解决自己的困境

而如果以阻止基层控制为目标，那更是没法理解了，广大酱油元老是希望斗争和消灭地主阶级。

因为不管怎么说，广东将来会比本时空更发达，土地自然也就更值钱，照伦敦纽约东京起码的，拿到土地就等于将来创造了巨额财富，参与基层工作的元老都相应的会获得必要的地位和声望，还可以通过某种形式直接自己拿个几千亩什么的，相比之下做执委能值几个钱？

要阻碍这件事，无异于劝一群僵尸改吃素

---

angel8th 于 2015-7-2 07:56:23 发表了：

双百万方案，广东方案，截断大运河方案，都在讨论中，尚未有定论吧。

---

Brain1127 于 2015-7-2 08:11:33 发表了：

现在实际上更应该进行的是第一个五年计划总结，第一次经济状况普查和人口普查，并考虑制定第二个五年计划。

---

eumenes 于 2015-7-2 08:22:31 发表了：

_本帖最后由 eumenes 于 2015-7-2 08:31 编辑_

很简单，元老院偏安海南的借口就是没有控制广东的基层干部。

这个逻辑发扬光大起来元老们牙都掉光了还统一不了全中国呢。

老钱的意思是控制基层可以一步步来，先把地方利用起来再说。

---

洪璜楠 于 2015-7-2 08:42:43 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-2 08:22
>
> 很简单，元老院偏安海南的借口就是没有控制广东的基层干部。
>
> 这个逻辑发扬光大起来元老们牙都掉光了还统 ...

一直以来，统一全国都不是问题，问题是统一以后怎么管，怎么用。效率有多少，回本周期有多少。谁有这个魄力，谁有这个能力。

---

eumenes 于 2015-7-2 08:59:40 发表了：

> 洪璜楠 发表于 2015-7-2 08:42
>
> 一直以来，统一全国都不是问题，问题是统一以后怎么管，怎么用。效率有多少，回本周期有多少。谁有这个魄 ...

别扯了，甭管什么理由，现实是元老院就是个偏安海南的小朝廷。

---

月影松寒 于 2015-7-2 09:08:47 发表了：

现在的元老院已经没有了扩张的活力，已经划分了各个小圈子，明争暗斗，借口各种理由，准备在海南台湾养老了

临高需要一次珍珠港事件

---

绿影蓝刀 于 2015-7-2 09:59:02 发表了：

> 月影松寒 发表于 2015-7-2 09:08
>
> 现在的元老院已经没有了扩张的活力，已经划分了各个小圈子，明争暗斗，借口各种理由，准备在海南台湾养老了 ...

因果弄反了

就像一家公司虽然运作还算正常，但近期年报缺乏亮点分红也迟迟不见兑现

安保工作又出现问题

稳不住股东很正常

老是等不来许诺中的大蛋糕

人们自然会关注现有的小蛋糕分多分少

---

xp123567 于 2015-7-2 11:19:10 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-2 08:22
>
> 很简单，元老院偏安海南的借口就是没有控制广东的基层干部。
>
> 这个逻辑发扬光大起来元老们牙都掉光了还统 ...

这点实际老钱的方案有很大可操作性，打下来的地盘可以先实施一个阶段的“紧急状态”，待消化吸收得差不多了，再来个现代版的“改土归流”。TG 当年不也是这么搞的吗，先军管，以后再交接给地方。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-2 11:53:38 发表了：

首都要逐步搬去广州的

---

Scat 于 2015-7-2 12:33:43 发表了：

海南的开发程度还很低，本时空东方市也就是昌化耕地面积 67 万亩，乐东市也就是九所 46 万亩，陵水 42 万亩，这几个本时空的可耕地都在 80 万亩上下，文昌 60 万亩，可耕地 160 万亩，这些地方目前一点没交待，台湾更不要说，只有一个小的不能再小的领导班子，一铺开马上就可以安排几十个县级地方官，县镇级政府司法防务农垦工商业需要几千个规划民干部，实打实的干部育成器

---

bottleking 于 2015-7-2 13:19:44 发表了：

大陆攻略是为了资源，现在元老院没有足够自己进行产业升级的人力物力矿产资源

---

一知半解小白猪 于 2015-7-2 13:30:37 发表了：

我觉得还是猥琐在基地发展好些，一边在基地实施二五计划，一边加强对大陆的渗透，等二五计划完工后再考虑攻略大陆。

---

Scat 于 2015-7-3 08:01:43 发表了：

先在广东搞摊丁入亩一体纳粮也可以，同时收缴敌产，这个安排就是以后不打算拿珠三角做工业区，容忍地主存在无非就是级差地租比较贵，反正蒸汽动力工业产业链也不长，集中在海南台湾也够用了

---
